<resources>
    <string name="app_name">Xin News</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_news_page">NewsPage</string>
    <string name="news_title">新闻标题</string>
    <string name="news_subtitle">来源: ... / 分类 时间</string>
    <string name="news_content">
        测试文章：\n 原标题：杭州母女在小区遭4条狗围攻：妈妈被咬失血休克，狗主拒赔偿\n　　近日，有网友爆料，在杭州萧山区的朝阳银座，发生了一起狗伤人事件。\n　　据网友提供的视频和照片可以看到，现场比较血腥。\n　　当事人：4条狗围攻，太可怕！\n　　7月1日，记者联系上了被狗咬伤的受害者的女儿杨女士，她向记者讲述了事情经过。\n　　杨女士是朝阳银座的业主，她说，事发当时她和妈妈两个人上顶楼收衣服，因为时间比较晚了，所以是打着手电筒上去的，结果一到顶楼就遭到了4条狗围攻。她说，当时她的妈妈一直在她身前护着她，最后把她推出了顶楼的门，还一个劲叫她先离开。\n　　回忆起当时的事发经过，杨女士表示太可怕，太令人绝望，同时还有些感动。她说，当时因为顶楼的门没有办法关严，担心狗把门刨开继续攻击，所以她妈妈一直用身体抵住门。也是在后来，杨女士才发现，自己妈妈被狗严重咬伤，流了非常多血。\n　　杨女士说，当时顶楼的4条狗分别是大金毛、斗牛犬、泰迪，还有一只狗因为太黑所以没有看清楚，咬人的是斗牛犬。杨女士还提到，咬人的狗没有办理相关证件。\n　　从顶楼下来以后，杨女士立马到监控室向物业反映了情况，同时拨打了110和120。她说那是她经历的异常漫长的10分钟，当时她妈妈的血越流越多，止都止不住。\n　　到了医院以后，医生对杨女士的妈妈进行了紧急处理，经过了一系列检查、打针、输液以后，他们从医院回家。但刚到小区地下停车库，她妈妈的伤口突然大出血，于是再次赶往医院，这一次到医院后，她妈妈已经因为失血过多出现了休克症状，被送进急救病房。\n　　目前，杨女士的妈妈还在医院住院，接受治疗。\n　　杨女士告诉记者，咬伤人的狗的主人并非朝阳银座的业主，而是租客，对方表示只愿意承担医药费，但拒绝赔偿，让杨女士直接走司法程序，截至目前，向她转了3000元医药费。\n　　杨女士说，她们被4只狗围攻时，狗的主人就站在几米远的地方，却没有上前阻止。事后杨女士质问狗主人，对方说管不了。\n　　另外，杨女士还说，1日上午，萧山城管派人过来处理此事，但起初对方并不配合，拒绝开门，最终是找了房东和中介协商，才开门，咬伤人的斗牛犬目前已被城管带走。\n　　小区业主：太吓人了！\n　　杨女士也将自己的经历发到了小区群里，不少业主感叹吓人。\n　　还有业主表示，如果连大人都被咬成这样，那如果是小孩子遇到这样的情况，岂不是更加危险。\n　　物业：不回应此事\n　　7月1日下午，记者联系上了朝阳银座的物业管理人员，相关负责人表示，对于这起事件他们不作回应。另外，该负责人表示，今天上午，萧山城管已经派人过来处理此事，咬伤人的斗牛犬也已经被城管带走。\n　　这位朝阳银座的物业负责人告诉记者，平时对于不文明遛狗行为，因为没有执法权，他们多以劝导提醒的方式为主，有时候也会电话提醒业主遛狗需要拴狗绳。对于小区里存在的野狗，他们也会联系城管部门前来处理。\n　　当天，同属一个物业公司的隔壁小区朝阳逸景苑小区群里，物业发出了一则声明。\n　　尊敬的各位业主：\n　　关于银座狗伤人事件，今天上午伤人的狗已被城管带走，后续城管会对小区养犬进行登记，物业会积极配合城管部门，物业在此也呼唤：养犬业户，文明养犬，定期注射疫苗，办理好养犬证，让我们携手共建一个整洁、文明、和谐的美好的家园。如有需要，也可拨打举报电话：82812345。\n　　记者也联系了萧山城管了解了最新情况。\n　　据了解，因为咬伤人的斗牛犬是养在家里的，所以今天上午，萧山城管派人进行了入户调查。目前，由于养狗人未经批准擅自养犬，违反了《杭州市限制养犬规定》，涉嫌违规养犬，被立案处理。\n　　截至目前，具体情况还需要进一步的调查，处理结果还未公布。\n　　事实上，这又是一起因为不拴狗绳引发的悲剧。据了解，围攻人的狗是由狗主人带上顶楼的，但没有拴狗绳。\n　　关于遛狗需要拴狗绳，这已经是一个老生常谈的问题了。不仅仅是因为不拴狗绳遛狗不合规，而且这的确对于很多周围的人是一种威胁。\n　　依据《杭州市限制养犬规定》第十一条、第十八条，对携犬出户未束犬链的，由犬类主管部门暂扣犬只，对养犬人处以200元以上1000元以下的罚款，情节严重的，没收犬只，吊销《养犬许可证》。\n　　来源：萧山日报微信公号\n责任编辑：王亚南
    </string>
</resources>
